【港語學】承諾取消 卻不取消 翻譯系同學普通話能力優良 卻不合格

陳樂行：「 2016 年發起公投要求校方取消學生修讀普通話課程作為畢業要求，事件令校方增設普通話豁免試，當時校方話個考試主要係考核口頭能力同預期大部份同學會合格。

有翻譯系同學指自己在班內的普通話能力良好，當日考普通話豁免試時，考官指其語氣不像考題設定的角色，該同學今日收到是不合格的結果。

校方此舉是為難學生，欺騙同學和背信棄義。」

考官係支那人黎？

外國藉既永久性居民都係當外語學生唔駛考
大把香港人都有 外國藉，有 bug 可以玩

目前，經jupas入浸大，就要考。另外，可以睇睇學費的分，42000就要考。

如果非華裔香港人呢？

豁免試考官係語文中心既老師
個試唔合格就要讀佢地Course
如果太多人合格就等於少人會報Course
部份老師就會俾人炒魷

你話冇操控賽果真係搵鬼信

呢啲就應該可以exempt 到嘅
但有外國藉嘅就慘

考普通話要屌埋語氣？ 咁要屌多d

呢個政策擺明種族歧視喎

大學入面嘅賣港賊，幾時先比天收

取得普通話朗誦比賽冠軍的同學亦「肥佬」；亦有同學反映考官指其普通話流暢，但對話不配情景角色，令學生質疑考試不止考普通話能力，認為不公平。

反9佢，好似反國教咁做！

推

咁即係含核支那人一樣未必合格啦